# Пример приложения, собираемого с Webpack

Пример простого приложени, исходники которого собираются с помощью Webpack.

## Используемые в приложении библиотеки

* **Twitter Bootstrap** - UI-фреймворк;
* **jQuery** - библиотека для работы с DOM (Нужна для Bootstrap);
* **core-js** и **regenerator-runtime** - полифилы для старых браузеров.

## Используемые в разработке библиотеки

* **Webpack** - сборка приложения; Также требует:
    * **webpack-cli** - для работы с Webpack через терминал;
    * **Загрузчики:** babel-loader, css-loader, eslint-loader, postcss-loader, sass-loader, style-loader;
    * **Плагины:** clean-webpack-plugin, html-webpack-plugin, mini-css-extract-plugin;
    * **webpack-dev-server** - для dev сервера.
* **Sass** - CSS препроцессор (Bootstrap использует такой же);
    * Включая **node-sass** для компиляции scss;
* **PostCSS** с плагинами **autoprefixer** и **cssnano** - добавлени префиксов и сжатия, оптимизации;
* **Babel** - компиляция современного JS в старый, включая:
    * **@babel/core** - ядро Babel;
    * **@babel/preset-env** - основная конфигурация плагинов для Babel.
* **Browserslist** - конфигурация для поддержки определённых браузеров;
* **ESLint** с конфигом от **AirBnb** - качество кода по стайлгайдам от AirBnb.

## Подготовка к работе

1. Установить NodeJS: https://nodejs.org/
2. В текущей директории выполнить `npm install` для установки всех зависимостей

## Сборка готового приложения

Для сборки приложения достаточно выполнить команду `npm run build`, которая на самом деле просто выполняет команду `webpack`. Собранное приложение будет в `./dist`.

## Запуск в режиме разработки

Если выполнить команду `npm start` (которая на самом деле запускает `webpack-dev-server --open --hot`), будет запущена сборка приложения с запуском локального сервера для разработки и включением горячей замены (Hot Module Replacement), при которой страница будет автоматически обновлять изменённые места.

Попробуйте, например, изменить переменные в Scss в `./src/scss/styles.scss`, или поменять скрипт генерации списка задач в `./src/ToDos.js`.

## Другие команды

* `npm run lint` - запустит линтер (eslint) с исправлением возможных проблем;
* `npm run watch` - запускает сборку с Webpack для разработки (пересобирает при изменении файлов), но без dev сервера и горячей замены.

## Доступные конфигурации

* `.babelrc` - конфигурация Babel компиляции JS;
* `.browserslistrc` - конфигурация Browsers List для поддержки только нужных браузеров;
* `.eslintrc.js` - конфигурация линтера для форматирования и качества кода;
* `postcss.config.js` - конфигурация PostCSS для постобработки CSS;
* `webpack.config` - конфигурация собрки с Webpack.

## Рекомендуемые эксперименты

1. Попробуйте как собрать приложение `npm run build`, так и поработать в режиме разработки `npm start`;
2. В режиме разработки попробуйте поменять значение SASS переменных или измените код генерации списка;
3. Попробуйте испортить форматирование в `./src/ToDos.js`, а затем линтер `npm run lint` (можно просто находясь в режиме сборки);
4. Попробуйте изменить конфиг eslint. В `.eslintrc.js` измените значение правил для экспериментов (см. комментарии в файле).
